計劃進修PhD/Research討論區 (11) All money is a matter of belief

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

Post 6:

Post 7:

Post 8:

Post 9:

Post 10:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

From物理博士：

好文共賞，雖然好dis

【升學】讀博士如同修煉《葵花寶典》？一條七難八苦之學術路

博士學位乃眾學位之極，由於香港讀書風氣極盛，莘莘學子，無不趨之若鶩。港大教授陳文敏，早年以非博士之身，競逐副校長一職，便被校務委員李國章譏為學歷不足，沒資格任職。可見一頂圓帽，何其重要。

不少香港政界人物，在百忙之餘，仍然篤學不倦。如立法會議員葛珮帆於苦讀之下，成為夏威夷格林威治大學博士；另一議員鍾樹根則負笈倫敦南岸大學攻讀博士；新聞統籌專員馮煒光則往華中師範大學攻讀博士。在下每逢念及香港公職人物，服務市民之餘，仍如此醉心學術，都不免心下感動，淚濕眼眶。

這第一關，無疑難過。但若謂申請成功之後，前途便一片光明，卻是一個極錯誤之觀念。愚見以為，成為博士研究生後，實是一切噩夢之始。為糾正觀念，本文旨在探討博士生之前路，及提供一些數據，讓有志投身學術者，及早有心理準備，認清現實。走一條學術路，並非是練《葵花寶典》那麼簡單，那是直如唐僧取西經，要經歷九九八十一難，方能修成正果。

博士學位死亡率高 修讀10年大有人在

眾所周知，修讀博士學位很難畢業，其難度比學士與碩士學位高出甚多。修讀學士與碩士，年期一般有限，如學子投入足夠的時間與心力，大多能夠畢業；但修讀博士卻完全是另一回事。史丹福大學著名英語教授蔡斯（William Chace）在其回憶錄《One Hundred Semesters My Adventures As Student, Professer, and University President, And What I Learned Along The Way》憶述，在1960年代，進入研究院修讀博士是一件非常神聖的事，大部分人都接受自己無法畢業。他在1961年進入加州大學帕克萊學院（UC Berkeley）英語系，該年有120個新博士生，最終只有12人拿到學位，死亡率達九成。時至今日，死亡率雖然有所下降，但仍是投資巨大，風險不低。

以香港學子趨之若鶩的英美大學為例，每年都有大批博士生輟學。根據由美國研究院議會（Council of Graduate Schools）資助一個長達12年的追蹤研究，近年美國大學博士生10年內畢業的比率為57%。換言之，還是有近半人無法畢業。當中人文學的畢業率最低，只有49%；而工程學畢業率則最高，達64%。英國的情況似乎比美國稍佳。根據英格蘭高等教育撥款委員會（Higher Education Funding Council for England）於2013年的統計，約有72.9%的全日制博士生能在7年內畢業。當中生物科學的畢業率最高，建築學則最低。如將修讀年期提升至25年內，博士畢業率亦會上升至80.5%。要注意這只是全日制學生的畢業率，並非整體畢業率。英國兼讀博士生的畢業率約為全日制學生的一半而已。

此外，修讀年期長也是博士學位的特徵。根據上述兩個統計，主流美國學生需費6至7年完成一個博士學位，而英國主流則是4年，不過動輒耗費10年青春者亦是大有人在，能夠3年內畢業者，僅為5%而已。下圖為美國博士學位的逐年累積畢業率。從圖中可見，香港立法會議員葛珮帆博士在兼讀之下，只需26個月便完成夏威夷格林威治大學的博士學位，實乃學術界翹楚。吾輩中人，無不景仰。

陳文敏副校風波，足見一頂圓帽何其重要。（Getty Images）

曾經有人說過，要走一條學術路，就像修煉《葵花寶典》。最難過的是第一關——申請博士。只要獲得獎學金讀博士，第一關打通，其餘自然迎刃而解。此等說法，其來有自。申請博士學位（及獎學金）確實艱難。不少學子耗費多年光陰，發過無數冷電郵，考過多次TOFEL和GRE，甚至為累積發表量，做過幾年研究助理，仍然無法申請成功。特別是英美名校的博士學位，通常都要與全球每年數千名申請者競逐，而取錄率或許只有5%，自非等閒之輩可以成功。

美國博士學位逐年累積畢業率。（資料來源：美國研究院議會）

英美學制的差異，是兩地畢業率和修讀年期不同之主因。美國學生讀博士前一般只有學士學位，他們普遍需花1至3年時間去修課，然後通過考核成為博士候選人（PhD Candidate），或俗稱的「獨欠論文」（All But Dissertation，ABD），之後才專注研究和撰寫論文。在英國的大學，博士生大多不用修課，可以立即開始其研究，皆因他們大多擁有碩士學位（雖非取錄要求）。由於起步點不同，令英國博士生輟學風險較低，而且修讀年期也較短。

此外，文化差異和現實考慮亦影響修讀年期。美國學生並不急於畢業，因為大學通常都會提供獎學金予博士生。這筆錢耗盡後，擔任助教和研究助理也能賴以餬口，不少博士生甚至在這段時間成家立室。鑑於學術界就業環境日差，一眾美國學生認為畢業等於失業，所以也有「求職未竟，不可畢業」一說，覓得工作才畢業方為上策。另一方面，英國在2008年金融危機後實行緊縮政策，大幅削減教育開支，大學對研究生的資助不多，一般只提供3年獎學金予本土學生，海外學生通常不獲資助。加上擔任助教的收入也只是杯水車薪，所以非盡快畢業不足以餬口。非但如此，近年一些大學因資源緊絀，實施修讀年期限制（例如最多5年），逾期無法繳交論文便會被逐出校門，因此英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。

英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。圖為英國牛津大學拉德克利夫廣場。（視覺中國）

學術研究壓力極大 精神受損者眾

然而博士學位修讀年期長與畢業率不高也僅為表面數字而已。研究生實際遇上的困難，是無法從數據反映出來，亦不足為外人道。這些困難日積月累，便會形成龐大壓力，壓倒不少莘莘學子，最終損害其精神健康。加州大學帕克萊學院曾於2005及2015年為博士生的精神健康做了一個詳細研究，結果顯示，有47%的博士生患上抑鬱症，更有10%想自殺。2003年另一澳洲研究發現，學者患精神病的機會，是普羅大眾的3至4倍。

究竟讀博士為何會大損精神健康？學術研究是追求人類之終極知識，要求極高，自不待言。有些人苦思一個難題，可以絞盡腦汁，長期足不出戶。研究苦無方向、提出的研究方法不可行、無法找到數據支持提出的理論、數據證實理論效果不如預期、投注大量時間研究後才發現相似理論早已發表等，皆為博士生常見之困難。學術研究是一門極為專精的遊戲，尋求真理的過程也非常孤獨，全球同一範疇研究者或不足百人，當研究遇上困難，能協助解決或僅參與討論者，除導師外，寥寥無幾。甚至博士生對研究題目之了解，比其導師更深入，也是司空見慣。如導師也苦無良策，最終亦只能依靠自己解決，那種孤獨與無助，旁人自是無法理解。

除此之外，博士生面對的財政壓力也不容小覷。現時無論在香港、新加坡、英國、美國主流的大學，博士獎學金一般也包括約10,000多港元的生活費（某些美國長春藤大學可達20,000多港元）。這筆錢減去房租後，生活實非充裕。如前所述，能闖進研究院者，俱非等閒之輩，不少人自視頗高。如投身職場，理應不難平步青雲。但在研究院待上數年後，目睹同輩朋友逐漸購房買車，成家立室，自己仍然每晚在研究室天人交戰，內心自不免掙扎。特別是不知何年何月才能交納論文，有些人會自覺蹉跎歲月。年紀尚輕者還罷，如年過30仍是彼岸遙遙，讀了6年仍在拿數千港元之補助，難免日益焦慮。有人因此感到很大壓力，有人半途而廢，實屬常見。英格蘭高等教育資助議會的統計顯示，25歲前入學的博士生，較之30歲後才入學者，畢業率高了16%，可見現實壓力影響之大。除此之外，如欠缺獎學金，財政壓力更非一般人能承受，很多人因此被迫中途放棄。上述英國統計亦指出，不獲獎學金的博士生，其畢業率比獲獎學金者低了21%。

博士生的社交與家庭壓力，亦往往被社會忽視。研究院內充斥毒男剩女，可謂常見現象。不少人只懂埋首研究，不善交友，導致年屆而立依然孑然一身。最近英國傳媒報道，名校布里斯托大學（Bristol University）物理系的一位博士研究生哈勞特（Christopher Harrold），竟在家中自瀆至死，十分悲壯。網上一些爆紅的文章如《只有與博士生戀愛過才明白的24個掙扎》，還有美劇《The Big Bang Theory》都生動地描述過他們在一段關係中的言行特徵。今年有人研發一個專為博士交友而設的手機程式OnlyPhDs，便是針對這個龐大的毒男剩女市場。或許開發者也是過來人，親身體會過此等辛酸。說到婚姻與家庭壓力，還幸香港社會比較西化，當代人亦普遍遲婚，所以婚嫁壓力對港產博士生影響尚不算大。但不少來自傳統家庭觀念較重的地區之學生，例如日本、印度、中國大陸等，很容易因家人或自己之催婚壓力而煩惱，當中尤以女性研究生為甚。最後因此而放棄研究者，絕對不在少數。

推得勁快，痴撚線

上述之困難與壓力，也僅為一些常見現象，其餘難以一一詳述。不少人抵受不住這些困難，便會萌生去意。但一個學生耗費莫大心力和多年光陰去修讀博士，不幸無法畢業，如何是好？這是近年學術界不斷探討的問題。遺憾現時無論大學或職場，對輟學的博士都缺乏支援。其多年研究生涯，經歷雖珍貴，但未必能獲他人認同。不少人重投職場，發覺缺乏工作經驗，要從低做起，而同級者的年紀都比自己小，自然難堪。所以曾有人建議，應增設一個等級高於碩士的學位，能讓無法畢業者取得這種學位離去。大學亦應有配套，讓持有這種學位的人從事某種教學和研究之職位。也有人提出，應為博士生提供職業培訓，即使他日無法畢業，也能投身職場，覓得合理職位，不至浪費人才。不過這些建議都僅止於討論，輟學者至今仍只能自求多福。

讀博士的孤獨與無助，旁人難以理解。（視覺中國）

畢業後教席難求 終生職屬鳳毛麟角

一個研究生最後排除萬難，成功畢業，絕非易事。這本應是人生一大成就，應該趁機速離學術界，去闖一片新天。例如去從政選議員，掛上博士的頭銜，也可增加幾張選票。奈何大部分學子都看不開，意圖在學術界建立事業成為大學教授，所謂學而優則教也。然而今日之學術界已非30年前，就業前景益見堪虞。愈來愈多人擁有博士學位，但教席之增幅卻遠遠落後。所謂經濟規律僅一條，就是「供求」；在僧多粥少下，教席之待遇只會愈來愈差。

根據美國百年雜誌《大西洋月刊》（The Atlantic）高級副總編輯威士文（Jordan Weissmann）在2013年整理美國國家科學基金會（National Science Foundation）的數據顯示，美國新晉博士的就業前景在20年間每況愈下。1991年有51%的博士能在畢業時找到工作，但2011年已下降至37%。雖然獲聘者減少，但從事博士後訓練者卻大增，顯示各大學都熱衷於開設一些廉價的研究職位，來招攬血汗工人生產論文。在1991年只有19%人在畢業時會進行博士後研究，到2011年時已升至28%。那究竟有多少新晉博士能如願以償，找到大學教席呢？數字顯示，在1991年能覓得教席者有23.2%，2011年時則下降至19.4%。單看數字，降幅貌似不大；但如諸君以為學術界的就業環境在20年間並無大變，便是大錯特錯，因為今日「教席」的水分其實早已大幅增加。

幾十年前在大學教書，可謂薪高糧準，是鐵飯碗。但時至今日，學術界充斥大量低薪與不穩定的兼任教席。這就是美國學術界所謂的「兼任危機」（Adjunct Crisis）。《紐約時報》在2014年曾經報道一位紐約默西學院（Mercy College）羅曼語學兼任教授車拉索里（Mary-Faith Cerasoli）的故事。由於薪金極低，她被迫要領取食物券與政府救濟金，及以自己的汽車為家，夜間只能在學校的體育館梳洗。加上學校只提供公共辦公室予兼任教授，且不許在下班後遺下物品，她惟有以自己的汽車為辦公室，甚至在此會見學生。車拉索里的例子容或極端，但根據《福布斯》在2015年的報道，美國有超過一半的兼任教授年薪少於35,000美元（即月薪約22,750港元），與年薪62,500至76,900美元的終生職系助理教授相較，收入僅約一半而已。薪金低其實也只是問題之一，兼任教授不少是以時薪或授課數量計薪，合約期短，亦沒有晉升為終生職系教席的階梯，可謂毫無職業保障。

根據《福布斯》在2015年報道美國國家教育統計中心（National Center for Education Statistics）的數據，在1975年，終生職（Tenured Faculty）與終生職系（Tenured-Track Faculty）的教授，佔整體57%。其餘為兼任教席，包括非終生職系（Non-Tenured-Track Faculty）與兼職（Part-Time Faculty）教授。到2011年，兼任教席已經遠遠反超前者，達70%。下圖為各種教席在36年之間之比例變化。

各種教席在36年之間之比例變化。（資料來源：美國國家教育統計中心）
而根據《大西洋月刊》引用美國大學教授協會（American Association of University Professors）的報告，2014年兼任教席已經達到76.4%，與2011年相比，情況似乎不斷惡化。非但如此，若以為今日一個年輕學者覓得教席，有四分之一機會是終生職系，便是天大誤會。76.4%兼任教席這個比例，是指整體而言；由於學術界還有很多工作多年的終生職系教授仍未退休，所以這個比例才不至太高。對一個新晉學者而言，現時去尋覓教席，其實大多數空缺都是兼任職位。終生職系的教席，有如鳳毛麟角，亦會吸引大量學界精英競逐。

英國之情況又會否比美國為佳呢？雖然整體數據難求，但英國王家學會（Royal Society）曾於2010年發表一份報告，也可讓人一窺端倪。報告刊載一個長期研究，追蹤英國科學博士之職業前景。研究發現，有53%之科學博士在畢業後離開科學界，並無從事科研。餘者有17%進入非大學科研機構，包括政府和私人企業。剩下的30%會在畢業後留在大學從事科研，即所謂博士後也，但當中的大部分（26.5%科學博士）會在工作數年之後離開大學，放棄科研或投身非大學機構。只有小部分（3.5%科學博士），會成為大學教員（英國稱為講師，與美國終生職系助理教授同級），當中極少人能最終成為正教授（0.45%科學博士）。3.5%這個比例，與美國就業市場之景況不遑多讓，顯示兩地競爭俱激烈異常。

應許地已面目全非 學術生涯應否開展？

當一個博士經歷七難八苦，突破重重困阻，到達美國學界所謂的應許之地，成為終生職系教授，那是否便達成夢想，前途一片光明了？相信問任何一個每刻都在「發表或滅亡」的年輕教授，都會報以搖頭苦笑。還是那一句，現在已非30年前，供求有所不同，大學追求的目標亦南轅北轍，應許之地早就面目全非了。不過此乃另一番故事，篇幅有限，且表過不贅。

讀與不讀？不少好學青年皆有此問。按吾友沈旭暉所言，就是「千祈唔好咁睇唔開」；還謂如果有人為這種職業生涯而奮鬥，實在是無可救藥。如純粹比較投資的時間、心血、金錢，還有需承受的壓力，成功之難度，失敗之風險，與最終的待遇回報，也會知道沈大師所言非虛，正常人都會覺得不值。投身其他行業，以讀研究院之時間去打拼幾年，或許難度更低，回報更佳。不過多年來，在下耳聞目睹一眾以此為志之青年，都不會被這些言論嚇退。他們不屑量化得失，總會侃侃而談形而上之回報。爾等老人家嘮嘮叨叨，滿口銅臭，俗不可耐，自不會明白少年追求真理之心。更何況本城上至大學校委，下至販夫走卒，都是敬學位而不敬學問。一頂圓帽，還是戴了為佳。

開埋訓

簡單講下sigma algebra是乜唻ok?
Probability space個幾個element又係乜

自

快過299792458m/s

有冇material science既人?
點解2D materials單數層數同雙數層數會有唔同property

遲啲解俾你知

好好人

sample space element = a possible outcome
event space (or sigma algebra) includes all possible events, where an event is just a subset of the sample space (but not all subsets are events)
for instance, if you roll a die, sample space would be {1,2,3,4,5,6}
an event is something like "getting an even number"; mathematically it is the set {2,4,6}

首先個問題係
有冇publication bias, 呢個係現時既meta analysis 答唔到
因為你搵到null result 既好大機會pub 唔到
咁你published 左既好大機會已經biased
第二個問題係convergence
因為我一個study 都有佢地自己既study error
例如因為sample size太細
所以error 大左，false positive and negative 多左
咁每個study 搵到個results 都會唔同
咁meta analysis 做既野就係搵個convergence
有冇個consistent 既finding

點解open database 最好
我一次過可以睇晒上面2個問題

其實probability space咪係measure space的一個特例黎

Ph.D. students face significant mental health challenges
By Elisabeth PainApr. 4, 2017 , 3:15 PM
Approximately one-third of Ph.D. students are at risk of having or developing a common psychiatric disorder like depression, a recent study reports. Although these results come from a small sample—3659 students at universities in Flanders, Belgium, 90% of whom were studying the sciences and social sciences—they are nonetheless an important addition to the growing literature about the prevalence of mental health issues in academia. One key message for scientific trainees that are struggling with these types of challenges, write co-authors Katia Levecque and Frederik Anseel of Ghent University in an email to Science Careers, is that “you are not alone.” Beyond that, the authors encourage Ph.D. students to appreciate how important it is to take care of themselves. “Mental health problems can develop into serious threats to one’s wellbeing and career, and can have detrimental consequences in the long-term,” they write. So, if you’re struggling, it’s important to “[s]eek professional help or seek help in your personal environment, even if you think it’s probably a temporary thing.”

According to their survey, 51% of respondents had experienced at least two symptoms of poor mental health in recent weeks, indicating psychological distress. Moreover, 32% reported at least four symptoms, indicating a risk for common psychiatric disorders, which was more than twice the prevalence among highly educated comparison groups. The most commonly reported symptoms included feeling under constant strain, being unhappy and depressed, losing sleep because of worry, and not being able to overcome difficulties or enjoy day-to-day activities. The greatest predictor for experiencing mental health challenges was having difficulty taking care of family needs due to conflicting work commitments. High job demands and low job control were also associated with increased symptoms.

On the plus side, having an inspirational supervisor partially offset these risks. So did interest in an academic career, even among students who thought they had little chance of ultimately making it. Seeing a Ph.D. as good preparation for a nonacademic career and an added value for employers was also beneficial. “When people have a clear vision of the future and the path that they are taking, this provides a sense of meaningfulness, progress and control, which should be a protective factor against mental health problems,” the authors explain.

According to Nathan Vanderford, an assistant dean for academic development at the University of Kentucky in Lexington who also studies mental health in academic trainees, “[t]he study underscores what has long been presumed; that work conditions and career outlook plays a key role in the mental state of PhD trainees,” he writes in an email to Science Careers.

“[I]nstitutions, departments and PIs have long ignored the systemic mental health issues among PhD trainees,” Vanderford continues. “Data such as this should make the issues irrefutable and should, for ethical and moral reasons, force the hand of these entities to take on the responsibility of helping to provide PhD trainees with the support they need to navigate the very stressful journey of earning a PhD.” Levecque and Anseel point out that small steps such as facilitating work-life balance or “offering PhD students clear and full information on job expectations and career prospects, both in and outside academia,” could have a significant positive impact.

One message for PIs is that “investing in their own leadership competencies could really make a difference” for Ph.D. students, the authors add. They encourage PIs to take the issue seriously and learn how to spot signs of potential emotional distress. Gail Kinman, a professor at the University of Bedfordshire in the United Kingdom who acted as a reviewer for the paper, agrees. “PIs should look out for students who isolate themselves, who seem anxious and withdrawn, who are not meeting deadlines. Nobody would expect a PI to be able to diagnose mental health problems but they should be able to spot changes in their students and have the knowledge required to refer them for support,” she writes in an email to Science Careers.

Although the survey is specific to Flanders, many of the characteristics of working toward a Ph.D. are similar around the globe, making the findings generalizable, the authors argue. They hope the study, which has generated conversation on Twitter, will help break the silence around mental health issues in academia. “[I]t is a public secret that fear of stigma, retaliation or the expected negative impact on one’s future career often inhibits people suffering from mental health issues to make it public,” they write. This lack of visibility is problematic because feeling isolated can cause students’ mental health to deteriorate even further. It also means that there is less pressure on institutions and people in power to tackle the issue.

Rather than demonizing academia, action should be taken, the authors emphasize. As academics, “[w]e have had our share of struggles and challenges to overcome, but still think this is one of the most rewarding and meaningful careers one can have. So, if there’s a problem, let’s do something about it and make this a great place to work again. For everyone.”

物理博士又黎趕客

我不入火坑，誰入火坑？

Haha..睇我下個post

送人入火坑系列：
I was rejected by every PhD program I applied to. This year, I got into my top choice. Here’s how

Around this time last year, I was reading my final rejection letter from the University of California-Berkeley. It wasn’t much of a surprise. By the time the email appeared in my inbox, four other universities—Yale, Princeton, Harvard, and the University of Pennsylvania—had already denied me admittance into their anthropology PhD programs. But Berkeley’s letter particularly stung. Their committee claimed that I was “a strong candidate,” and they were certain I had “already received offers from many other strong programs.” I won’t lie: Tears were shed.

Perhaps I’d been overconfident, but the string of rejections caught me off-guard. During the application process, I’d felt as if I had my bases covered: A full scholarship during my undergraduate studies as an honors student, a master’s degree in anthropology, a year of research under my belt while on a prestigious Fulbright fellowship. One of my letters of recommendation had been written by a MacArthur genius. I’d thought I was a shoo-in. Where had I gone wrong?

The simple answer: I’d overestimated the odds of acceptance. In recent years, the number of applications to graduate schools has swelled while the pot of money available to them, especially to applicants outside of the hard sciences, has shrunk. Harvard’s Department of Anthropology, for example, receives over 250 applications each year, but only has spots for fewer than 10 students. That’s around a 4% acceptance rate. Other departments are even more exclusive—not necessarily because they desire to be, but because they lack the resources (including both funding and faculty) to admit more people.

I knew that, with my ultimate goal of becoming a tenured professor, I needed to reapply again next year. So I decided to swallow my pride, reach out to people I knew in PhD programs, tell them about my rejections, and ask for help reapplying. Here are the top five tips that can make all the difference—whether you’re applying to a PhD program, a law school, a medical school, or a terminal master’s program.

1) Current graduate students often know just as much about the application process as professors.

Getting professors’ advice is clearly important—but current graduate students are often better able to give you concrete advice, as they are on similarly low rungs of the academic ladder. That MacArthur genius who wrote my letter of recommendation? He’s over 70, and although he’s a brilliant academic, today’s grad student struggle is completely alien to his experiences half a century ago.

My second time around, I rang up my friend Stephanie, a doctoral student in Duke’s anthropology department. Her advice was invaluable because she’s plugged into what is expected of students today. She advised me about the current dynamics of her department, how much funding was available, and what kinds and quantities of students are accepted into the program each year. She also passed along her own admissions essay, which was an invaluable template. If you don’t know any current graduate students, try contacting students at the universities to which you want to apply (there is usually a list of current students on a department’s webpage).

2) Expand your school pool, but not at the expense of your savings account.

There is a decent chance you will not be accepted into any of your top three programs—not because your work isn’t top-notch, but because there is a flood of applicants for an increasingly limited number of positions. During my first application process, I applied to universities more for their name recognition than for my actual knowledge of their research. My second go-round, I realized that most of the schools to which I applied—Yale, Penn, and Princeton—really didn’t align with my own interests. Other departments were leading research in work I was more interested in, even if they didn’t have the same name recognition.

Deciding exactly how many schools to apply to can be tricky. The consensus I received from current grad students is that you should choose between five and 10 programs, with the hopes you will be accepted into more than one and be able to compare financial offers. I applied to 10 programs to be safe, which was extremely costly—I spent over $1,500 on application fees, transcripts, and sending out my GRE scores. If you haven’t already taken the GRE, tack on an extra $300. Looking back now, applying to 10 programs was overkill. I should have saved myself at least $500 by narrowing my search to my top six schools.

While you shouldn’t pick the grad schools you apply to based on names alone, it’s also important to take program rankings into the equation. Finding a job in academia is harder than ever, and while you can certainly excel at a program with less name recognition, it’s likely that a degree from your 10th-choice school will be less impressive on the job market.

3) Start working on your application even before it’s officially released.

Universities usually open their application portals in September, but you can begin writing drafts of your application essays and contacting professors before then. The earlier you contact a faculty member, the fewer students they have already spoken with, and the more likely it is they will remember your name when admissions time rolls around.
My first time applying, I didn’t buckle down on applications until October, and I even waited to reach out to some professors in the programs I was applying to until December—just weeks before the application was due. Obviously, they didn’t respond.
This time around, I began contacting potential faculty members in June, about six months before the application deadline. Only contact a professor once you have something concrete to say or ask. A vague introduction that asks, “Is this program a good fit for me?” will probably be met with eyerolls—that’s something only you can decide, not a professor you’ve never met before.
Instead, simply write a three to four sentences outlining your work and why you’re interested in working with them in particular. Asking faculty members what kinds of dissertations and projects they have supervised in the past will also help you get a feel for how they mentor graduate students and if you think you’ll click.

4) Speak the language of your department.

Once you have identified your potential programs and the faculty members you want to work with, it’s time to tailor each individual application to the department to which you’re applying. Does the department have a special research center you’re interested in, or have they pioneered a particular form of research? Mention it, and explain how it can help your studies.

Be sure to be specific in discussing why you are choosing the department, and especially which faculty you want to work with and why. Reading faculty’s research—and reading a whole lot of it—is the only way to gain a real sense of which intellectual questions particular departments are trying to tackle, and which professors’ work most closely interlinks with your own academic interests. This kind of reading also helps you understand how the field is interrogating certain problems, and the kinds of terminology you should be using—or at least alluding to—in your essay.

5) Your application essay shouldn’t have answers—it should ask questions.

Admissions committees don’t expect you to have all the answers in a given field. That’s why you’re applying to grad school, after all. But they do expect you to have smart questions. The age-old adage of identifying “a gap in the literature” has become trite in recent years. Instead, ask concise, thoughtful questions about your area of interest, and explain how you hope to go about investigating them. This implicitly demonstrates that not only do you know there is a gap in the literature, but you have a plan about how you will fill that gap.
Admissions is a crapshoot

Even following all of these steps is no guarantee of hitting the grad school jackpot. The reality is that even the best applications are frequently passed over by universities. Acceptance always involves some degree of luck. As one professor at Harvard told me after I had been turned down, “I am not at all sure that the reason for your not getting in was entirely your fault. My view is that it was primarily due to the fact that the applicant pool was very large and the number of places allowed to us very few. To give an example: We had at least seven Africanists who could have expected to be accepted at any first-rate university in the USA. We were only permitted to admit one. As a result of the very low acceptance ratio, the process has a high level of serendipity to it.”

So if you get turned down, don’t get discouraged. On one hand, it may be a blessing in disguise. Grad school certainly isn’t for everyone. As the most educated generation in American history hits the workforce, employers have a glut of qualified millennials to choose from—and a graduate degree doesn’t necessarily have the same luster it once did. Sometimes the best grad school option is foregoing a degree entirely in favor of gaining more practical work experience.

But if you believe you need a graduate degree to achieve your goals, the only option is to keep knocking at the door. Each round of applications provides the opportunity for you to better articulate your goals, qualifications, and why you belong in the program.
This year, I was accepted into three top anthropology PhD programs—including my first choice, UC-Berkeley, where I received a fellowship that fully funds my studies and includes a generous stipend. After attending Berkeley’s prospective students weekend, I happily accepted their offer. While on my visit, one professor said my application had made him exclaim aloud, “We have to have him!” What a difference a year can make.

紅字 屌

Their committee claimed that I was “a strong candidate,” and they were certain I had “already received offers from many other strong programs.
咁都得?

大部分都係咁寫嫁

依個post 真係一啖沙糖，一啖屎

今日4月15 美帝之後仲會唔會有offer出

有機會, 不過好學校應該收齊人唔會再出
我反而好奇加拿大堆學校會唔會出offer搶美帝D人

我五月尾/六月中

有得等都叫仲有機會

等緊邊間？

All money is a matter of belief點解?

黎緊會apply Berlin School of Brain and Mind 既 master

呢個program admission好趣，寫明唔會睇 personal statement/cv/LoR，淨係睇transcript（50%）同埋entrance exam（50%） 即刻睇落冇咁官僚，但都完全冇得取巧

The father of modern economics, Adam Smith, once wrote: "All money is a matter of belief." The question I want to pose (and hopefully answer in this article), then, is: Should we believe? I’m afraid, however, that the answer is a rather tricky one.

Since Kent’s blog is called The Financial Philosopher and since I'm an economics graduate student with a philosophical proclivity, it seems only fitting that I attempt to tackle a philosophical question about the nature of money.

Most of us wake up in the morning and go to a place called 'work' in order to earn money. And most of us surely spend money every day. In essence, money is a medium of exchange that helps us get the things we want and need. In other words, you provide your labor in exchange for this medium called money, which you can then exchange for others goods or services you want. [1] However, it’s important to note that money has no intrinsic value (unless it’s commodity money). Is money, then, really the thing we want?
It seems fairly obvious that most of us would prefer to have more money as opposed to less. In some ways, this is merely a truism. After-all, who wouldn’t want to be able to buy more goods and services? All other things equal, I’d certainly rather have more money in my life! With that point in mind, I’m not here to deny that material well-being can improve happiness because I believe it certainly can. However, the quest to acquire money can come with hefty spiritual costs that are oft ignored.

As such, I think most of us, when we say we want money, really mean that we want wealth. So what, then, exactly is wealth? Being wealthy means having the actual things, both tangible and intangible, that we want in our lives. An eclectic array of things can make us wealthy (and in many different ways), e.g.,: a place to live, leisure time, a loving family, wonderful friends, gadgets, a creative outlet, and travel.

What's interesting to note is that you can be wealthy without having money. As Kent is fond of saying, "True wealth is not measured by financial means." However, money is needed for some of these things (unless you are bartering) and so to say that money doesn't matter at all isn’t entirely accurate either.

Most of us want the things that money can buy, but often what makes us happiest are the things that money can't buy. Having a healthy balance between these two is the key to being wealthy and it's a different balance for each of us individually.
I think pursuing wealth is the more important thing than pursuing money, but we usually only hear public discourse surrounding money. If what we really want is wealth, why do we waste our lives chasing money? Starting at a very young age, society bombards us with the message that money makes people happy and successful. As you can see, however, this rests on the mistaken assumption that wealth and money are synonymous terms; they’re not.

I think the French political economist, Frédéric Bastiat, would agree with me. He famously wrote:

I cry out against money, just because everybody confounds it, as you did just now, with riches, and that this confusion is the cause of errors and calamities without number. I cry out against it because its function in society is not understood, and very difficult to explain. I cry out against it because it jumbles all ideas, causes the means to be taken for the end, the obstacle for the cause, the alpha for the omega; because its presence in the world, though in itself beneficial, has nevertheless introduced a fatal notion, a perversion of principles, a contradictory theory which in a multitude of forms, has impoverished mankind and deluged the earth with blood. I cry out against it, because I feel that I am incapable of contending against the error to which it has given birth, otherwise than by a long and fastidious dissertation to which no one would listen. Oh! if I could only find a patient and right-thinking listener!

As you can see, the answer to the question I posed at the beginning of this article is both "yes" and "no". However, I think Adam Smith, like me, would be fond of how Tim O’Reilly, founder of O’Reilly Media, thinks about money. "Money is like gasoline during a road trip. You don’t want to run out of gas on your trip, but you’re not doing a tour of gas stations."

喂正wor 不過個entrance exam會唔會好煩？

咁大段字廢up d阿媽係女人既野

btw好鐘意睇classics個d英文
感覺好優美

入左之後麻煩分享下洪堡教學如何

先唔講研究，成間U一見到覺得好哲學好文藝

Entrance exam 佔分咁高，我諗要盡力而為 不過佢都係考返 neurosci既知識同 research methods果堆野

好似self help book

屌 r RA 做都難過做狗咁

未聽過

一個postgraduate打

你嚇走哂人啦

會唔會呀

係吸引咗人過嚟先啱

成班以為寫啲阿媽係女人嘅嘢就可以讀pg

香港？
話時話，香港啲RA post到底有幾多係真係會請人

起碼我唔係街外

我黎緊都唔係

啱呀 唔識人等於r屎做

唔知Econ嗰邊，但Engineering呢邊你show到自己有了解過嗰field就已經有得你做。成日無人做

Econ 同social science好似多人競爭好多

假ads 通常都係登好短時間，一兩個星期
冇錯，內定左都要做個樣
有d 還好，唔會叫人in
有d 要俾數，會叫人黎in

新人留名
Econ撚
追左我成個星期先追翻晒所有po
德國MSc中

屌 好撚狗 好難r到份工

德國msc 介唔介意講邊間？

世紀大發現，原來「type I ero」個樣望落去好似「type I error」

宜家有兩個account 搞到好奇怪
特別係手機睇完個post冇得即刻回

拎左U wash 送個個ac開多左個

跟住最擔心係唔小心用錯AC回

咁你小心D啦

巴打會追post

Econ

好有心

我(5)先加入，（5）之前果d冇睇過

追左萬幾個reply 好有恆心

純粹因為咁啱都想到落去，所以想睇下大家比嘅建議，唔係太鍾意有時d人一入嚟就問d以前d人問過嘅野...10個po都仲handle到

我(3)加入，(1)(2)都冇乜睇過

德國econ最有名學校之一

Bonn or Mannheim?

純粹因為咁啱都想讀*落去

唔好起我

我都apply緊德國msc，希望遲下可以同你現實相認

Econ?

我地重覆問都ok 因為每個人個profile都唔同

Neuroscience bonn都有申請，唔知果邊neuro既exposure係點

Econ邊間最好

五維空間

我都唔知，如果問到話你知

我睇
Times（著重Research + Teaching）
US news（唔知著重咩，但好似好準） Nature Index （出過幾多篇nature，都算stem界指標掛）
上海ranking （100%睇research，完全唔睇reputation/teaching/industrial income）

最後當然係問教授 好多間U既級數係點，係要睇過無數papers先知，e.g. 睇bme paper， John hopkins同san Diego個名老是常出現

好認真

自

我skip左alphabet order果句，之後又見到有人真心答 結果搞到我都真心左

冇事 呢度認真post

好難得咁靜

之前追得我好辛苦

有無econ撚有諗過去西班牙，意大利，法國讀phd? 知唔知難入程度同美帝點比？

我發現呢到engine 人 = 0

最多係psy同econ人

之前班文科巴打都潛晒水

Engine grad直接去搵真銀

每次有math討論就勁快

Bio都有好多架 潛左only

我覺得我是零

it狗算唔算engine

不如討論下math?

最好笑係我哋討論maths嘅大多數都唔係maths人

會比兩位大神屈死

根據叔叔嘅定義，我哋全部都係it狗（數學巴除外），所以如果呢個premise成立嘅話，我哋咪全部變晒engine人

Engine人一直都係到

不如搵一個巴打出一條題目，然後其他人嘗試prove？

直線要你哋幫我溫書

chisinlo

Riemann Hypothesis

出題者本身要有答案先好玩

定莫非數學巴一早有

如果唔計cs/it呢

係唔係通常engine都行scheme A去做野

會讀上去既可能得Mechan Eng, BME, electronic Eng 呢d major

以前讀過啲咩Billingsely唔識串, Folland? Royden?已經唔記得晒。

econ要用到咁深?

theory都要知下咩叫measure，absolute continuity。
曾經一個老細研究decision，agent有個set of priors
個set入面的measure係咪absolute continuous wrt each other 對behavior好有影響。。。
reg y x 唔洗。

其實都要 measure-theoretic prob theory同real analysis果堆

我見有D econ學生讀d好chur的pure math courses

economic theory: 知道real會幫助理解; 知道奇怪的examples冇咩撚用
econometric theory// time series識下functional係好(好似係)
stochastic就finance有用多啲。
最重要只係train個sense，好多人誤解係一定要識。

好多奇怪的examples都無乜用, 係得個知字
Topology d counter example 一係trivial一係噁心到你唔搞topology根本唔會見到
好似existence of non-meausurable set (R with Lebesgue measure)
可能我見識少, 我暫時都未用過呢樣野

想問下大家學programe會建議學邊種
python定SASS

You mean SAS? SASS係hku statistics and actuarial science society

python好易學 不過上限唔夠C++勁

python黨here 唔L洗再對住C++ d seg fault

好見好多machine learning都係用python/R，其實有冇得用C++ ?

其實都有pypy呢d boost下performance

本身python係interpreter好難怪佢速度慢

理論上C++係無敵 不過寫果個人好痛苦

Consider f=0 if rational, =1 if irrational

你都係想人答conway base 13唧

我都係咁諗,不過搵唔到value in(0,1)咪做唔到個conclusion

留名睇錯左

但係條theorem holds for constant function wo

好似太top😂 我覺得我會入唔到，呢幾間全部都係歐洲至強

柒左sor

constant function本身continuous架啦

有冇political science撚會學python / machine learning果啲 而家興唔興用

問題係(0,1)唔係empty set, (k,k)係empty set.

I mean, 所以攞個value 係inclusive
即係 [f(a), f(b)] assuming f(a)<f(b)

sin(1/x)得唔得

可以

下年anal要靠你carry了

唔知撞唔撞時間 諗緊要anal定bra

其實要製造呢D function好簡單: 求其拎個differentaible function, 如果佢個derivative is not continuous的話, 個derivative就會係counter example

bra係咩?

algebra

個po推得咁快

你讀Analysis果陣就會知點解

因為有數學

有性趣知點解

darboux theorem

完全唔知上面發生咩事呀清
以為入錯post

btw, 你班友唔洗訓架？

光速post，你要快過小明。

玩CFD嗰陣都讀過下Real Analysis...但完全唔知點應用到。玩左一陣就放棄左

#329 冇記錯個post好似岩岩開

好似未夠半日

Sleep is for the weak

你有題數唔識做就會唔想訓 但係唔識做得耐又會心思思想上下連登 跟住無限loop

X2

巴打介唔介意講下點先apply到 三大/非三大？ gpa？

諗起神探伽利略嫌疑人X

德國msc program (restricted entry) 淨係收15人左右，但分分鐘有300 - 500 人同你爭

德國都咁大競爭? 我以為而家d人會去曬美國添

德國免學費，吸引左好多窮J去讀。不過今年開始Heidelberg, Freiburg同 Ulm 果個省份開始收學費（1500euro per semester）但都係好平。Berlin，munich，bonn果d暫時都仲免緊。

美國phd就競爭超激烈啦，不過美國msc

自己寫r function，十足it狗

佢地嘅收學費都係平到嘔😂 好似大概幾千hkd1個sem

我自己就3大1st hon, 但係應該second up唔太差都會收，mannheim收40個人，bonn收大概80幾人，lmu要發去德國考試，無記錯好似係6月尾去考，recommend你試mannheim，best in Germany(econ)

Econ收咁多人既

Neuro頂盡都係收15個，有d仲淨係收12個，只計international既可能得6-7個 可能因為唔夠MRI機比d學生用

你好易俾人起底

德國每年收既香港人學生可能得一兩個

成個department 爭一部兩部

可能因為我地唔駛用lab做experiment, 收多1個嘅marginal cost好低

唔好起啦

Engine做 Photolithography果d，每一個人入去cleanroom做野個cost係 20USD per hour。我有個朋友日日留係cleanroom，sem尾聽到呢個數字，先知原來佢個supervisor幫佢比左咁多錢

btw, 因為之前報過econ master, 都想比d info大家，有d唔錯又唔貴嘅master econ choice, 美國嘅tufts, placement幾好，仲要有1半人有船，如果你係top但係又未去到phd咁勁，想要個master撘橋，加拿大嘅master幫到你，學費唔貴，分分鐘平過香港，ubc, queens, western ontario都好出名，placement傳聞超勁嘅仲，有西班牙嘅bgse, 佢好多時都免你一半嘅學費，仲有法國嘅pse都唔差，同埋聽聞都派唔少船，如info有錯勿插，純粹比d suggestions出嚟，btw除左德國，好似仲有奧地利同芬蘭都係唔駛學費

Austria同finland都要比學費，不過austria好平，1500euro per semester

除左德國，仲有法國唔洗比 挪威都唔洗。我諗窮j恩物得番呢三個國家

法國巴打有無咩好介紹？有小小想法國or西班牙讀上去，我喺德國就凍死

佢ug讀咩先？

maths

Ug Maths 想讀咩都得la

做乜

唔食飯

我開頭以為諗名好煩巴係cd rom 因為諗名煩所以無開

純粹提你姐
無咁得閒

係咪去過某califonia名校exchange嗰個

下次你過嚟我地可以相認😀

個post終於開番曲速引擎

以為係複雜野

話說有冇人就黎搞visa
好驚遲d 中美關係變差搞到侵ban9香港

拎咗I20，約咗星期五搞

abc conjecture

摩擦力

佢地美國本土學生著數過international好多，可以直接同potential supervisor接觸。

ug果時去下第二間U exhcnage同時做研究，咁又搵到一個自己U以外既potential 老細

有local朋友ug係美國top u exchange緊。其他朋友去exchange就係遊山玩水，而我個朋友就attach左果邊個lab做research，佢個supervisor已經講明會收佢讀phd with funding

當年我都應該去申請exchange, 太頹廢

當年我以為去exchange只係去玩玩下，對事業冇咩幫助 結果原來有咁既用途

我申請exchange嘅話defer硬 唯有靠r summer intern

求求bloomington下年收我

本地學生果種「醉生夢死、酒林肉池」既氛圍、頹廢的學術態度同mk視野，真係害到junior錯失好多機會。到自己畢業果時，已經追悔莫及。

mainland呢方面做得好好撚多

Mainland 自己有個圈子，會好有系統咁將前人經驗傳承去下一代。

每個新人入去佢地既ocamp，都會比senior/final year 友 brief 「如何由year 1 開始準備入ibank」，「如何畢業後拎到美國top PhD offer.」，有哂guidelines係手。個個year 1 就係戰鬥mode。

至於咩hall life、「人生人一次」、上莊通宵諮詢、當街Dem幾個鍾beat………留返比你地local玩

班mainland入大學之前已經知道自己想要咩

呢D就真係叫輸左係起跑線度
明明玩樂呢D野係應該幼稚園小學初中做的野, 香港掉撚番轉黎做

算啦 香港人本身會讀PhD已經係少數

You mean this?

好過我睇德國既neuro program，無一間係5年內（甚至10年內）收過港人。#O:-

fields人數除返人口法>>>>>>>>>>>>>>>>>>>美

所以數學巴打可以諗諗嚟法國PhD

ENS! ENS! ENS!

點解大陸人唔去歐洲ge ?

不過香港人都冇邊個會去歐洲

有時我諗，唔係佢地收得少asian，而係冇咩人apply

不過佢地收勁多turkish

係根本無咩人apply
英文影響亞洲太勁

Turkish is minority, while asian is not minority

I mean，佢地diversity concern都有bias，turkish >>>> asian

巴打加油 記得Mannheim 同Yale 有exchange agreement ( master stu)

其實想讀歐洲master 再駁上去美國Econ phd ，個msc 讀stat 好d定Econ 好d

睇你邊間u

你指Msc係邊間u？

係呀 兩種都有人上到econ PhD (個人建議take stat)
當然成績呀network都有影響，只係general assume一樣既情況

個人建議take econ 好既學校msc都學到好多野

我係驚讀stat 既話R唔到好既reference letter

take stat course定讀stat

睇你想訓身econ定想學d rigorous skills方便走佬 其實兩者都可以take對家既course, 無咩所謂

會科唔同難r d架咩？

讀econ msc學唔到rigorous skill咩
唔係香港msc啵

好似我咁無啦啦走去玩Operational research, optimization都得 相當年其實我都有MSc econ offer 最後因爲校名簡左第二間
都係個句，睇校名/興建啦

讀stat

但乜唔係寫reference letter 個條友識apply 戈個department d人會好d架咩？咁既話似乎Econ 教授識得Econ 教授既可能性大d喎

係 如果你confirm係PhD econ咁更係MSc Econ好 field knowledge會多d

今個sem take左兩科stat
一科教stata, 一科教sas
Sas個老師第一堂講，點解我唔用spss? 因為學校冇買比我囉
但我想學spss多d

Empirical 用緊R stat, 多packages玩

巴打點睇呢間 university Catholic Louvain
睇過佢同Bocconi 有個international master d alumni share ，試過去Stanford 同Chicago phd

其實真心唔覺得r難學，如果比起其他programming language 嘅話 因為佢好high level

易學難精

Robust se 要裝package
無得reg y x, robust

不過既然我啲code唔使俾人用，寫得幾垃圾都冇人知架啦 有嘢唔識又可以google下，通常答案即有 所以未必有精嘅需要，起碼暫時唔覺

當然唔知我之後會唔會需要做啲複雜啲或者computationally intensive啲嘅嘢，令到啲code寫得好唔好真係會有影響

Reg y x, vce(robust)

我已經有因為做ML data大 唔同方法做同一樣野個speed可以差好遠

比利時入面算top 但同歐洲其他top school比都係差d

Stockholm 同Lund 又算唔算

bonn好似同uc berkeley 有，但唔sure

berkeley

Full scholarship

識親人去英國讀phd都係靠external funding / 香港既scholarship，好少靠international scholarship。英國真係好少fund比外國人 分分鐘phd都要自費

水d學生係香港讀phd做一個係晉升前途既廉價奴工，diu

我以為我個browser 有問題

行為藝術

份野好似係個field 都唔差
我想問咁樣計track record 時點計？

想問下大家個department 個culture係點？
Cohort 之間多唔多交流？定淨係各自理自己research

利申：個coordinator想我地有個research community，但搞極都搞唔起，Easter/Christmas drink都冇人show佢

睇你咩國家啦
外國d人Easter/Christmas前後都番左屋企啦

有邊個會想同同事一齊放假

所有獲獎人無須通過入息資產審查均可獲發獎學金以支付學費，以每年25萬港元為上限，兩者以數額較小者為準。

此外，我們會向可能需要額外支援升學的學生提供經入息資產審查發放的助學金，以每名學生每年20萬港元為上限。經入息資產審查助學金分為兩個部分，即每年最多5萬港元用以支付超出25萬港元的學費開支部分，以及每年最多15萬港元用以支付生活及其他學習上的開支。

如獲獎人同時獲其他助學計劃資助同一海外升學計劃，則資助金額會相應下調。

申請人即使最終獲其他來源的獎學金資助全額學費及生活費，仍可獲督導委員會考慮頒發獎學金計劃的名銜(不會獲得任何金錢資助)，作為政府對其卓越成績的肯定。評核這類獲獎人的準則與評核獎學金計劃其他獲獎人的準則相同。

獎學金一經批核，修讀學士學位課程的獲獎人在相關課程的正常修業期內可獲發獎學金，而所有修讀研究院課程的獲獎人可獲最多兩年資助。獎學金須按年續領，獲獎人須提交可信納的文件證明，顯示其學業進度良好。

美帝學校填哂你筆學費點計

冇錢有頭銜掛

(f) 承諾回港工作

獲獎人(包括上文(d)部分所指的奬學金名銜獲奬人)必須修畢指定課程，並承諾畢業後回港工作最少兩年，或相當於獲獎學金資助的年期，兩者以較長者為準。然而，奬學金計劃督導委員會可彈性處理個別申請，決定是否在特殊情況下適當地延期執行或豁免有關承諾回港工作的規定。

要個頭銜做乜，食得㗎？

個頭銜可以令搵postdoc易d？

唔打算返香港做，不了

呢d名對報phd點會有用

大部分uk，呢個真係。個獎指明得獎者要報讀排名高既名校。但係香港政府官員識得幾幾多間U 咪又係Uk果堆。us除左top 5佢地都會話係雞校，何況europe

唔識ga tech caltech

見到個applicant報max planck可能會screen走佢

之前係到問過
但諗住問得深入少少
想問下如果用黎做calculation, ODE PDE之類
學SAS定Python好?

我一般都係用matlab solve ODE。

matlab solve ode係咪要買toolbox?

有built in solvers:

我淨係知我一個Award都無 人地啲大陸人已經有成4,5個

多左咁多功能既

但都係無pm

我都有5/6個award/scholarship，但好似對報msc/phd冇咩幫助 甚至完全冇幫助

真係? award呢d唔係好客觀咩?我反而好意外原來封LoR咁重要

[member]好似唔係
另外讀art, music, sports呢類冷門科會有preference[member]

J痕大大做左AP仲咁得閒上lihkg

Adam Smith 你而家讀緊PhD Econ?

PhD 定 Master?

Sorry 新追POST

做緊RA?
我都係岩岩讀完Master

收到咩offer呀?

做乜GAP兩年

Adam smith係唔係apply緊德國

個post既性質不斷係「學術台」、「上班台」、「校園台」之間轉黎轉去

等某幾個巴打出現仲會變創意台添

邊幾個

技能一定要點的叫"efficient use of time"

唔明
今年DEADLINE已經過曬囉WOR

所以我咪問做咩GAP兩年

話時話而家會唔會係OFFICE打機

ap 都上連登

而家係香港做?
係既得閒出黎食LUNCH

反正有份ra工，冇所謂la。
But you are working as a ra now in Europe

我個department head都咁同我講 想讀mphil??? 搵我囉，我大把錢

派下膠啫，係新登呢啲擺黑洞

RIP

要快d走人

唔同意 ECON半吹水科 無咁跨張

係

唔知你真心定假膠

就講香港D經濟PROF 八成玩REDUCED FORM 龍門任你搬 故事日日變 唔係吹水科?

屌讀得PhD點會有成人台體育台依類悠閒節目

唔洗陪女咩

那有女

你做D咩RESEARCH咁高人一等呀?

唔好用aim呢個字啦諗起出面個post

上唔到top level有咩問題? 幾多芝大畢業去低排名學校執教?
全香港有幾多個人出到AER?咪玩啦
自大有個限度 自己都唔知有無料仲屌人唔夠TOP

呢個世紀如果無文係top journal 應該幾難tenure到
除非你願意教 tier 3 or below, 不過果D地方通常無乜錢, 環境又差
又或者者LAS都得ge, 不過預左無研究

好多econ人啊 幾時先有engine人。

唔係用computational approach果d，只係研究topic係engine野

之前有幅圖顯示讀phd既人之中，life sci最多，engine最少

個post推到去幾多光年之外

唔經唔覺已經9XX

美國engine仔既opportunity cost 我都理解到

香港engine仔讀phd好似opportunity cost唔高得去邊

不過最少都叫有scheme a ，唔似sci/social sci/econ 果d undergrad學歷自己個field做唔到d咩

願聞其詳

香港sci/social sci/arts正宗爛命一條，做咩都近乎0 OC

Adam smith可唔可以講下點解完左master後做ra但唔直上phd? 係唔係想aim top school所以做ra先？

講之前準備開post先

屌好眼訓 有無人幫手開到呀

幫手開呀

[member所以我好好彩 對我黎講bonus黎[/member]

講緊ECON呢個學科既RESEARCH係吹水呀
無講過PhD Coursework係吹水

趁你訓之前谷爆個post佢

推爆左而個先去新POST啦

982

講緊香港個norm姐
而唔係好天真咁話所有ECON野都係吹水
我原文一次都話係半吹水

好似alogrithmic game theory 個d偏野都無得點吹水

又就爆post

其實你想argue的乜

咁邊一半係吹水?

淨係講香港

我宣布，曲速引擎已經啓動

我用實證答你

咁都出到AER

服未?

推post速度快定粒子移動快？

水份子團最快

Papers and proceedings
同真aer差幾遠
咪玩啦你

係咁challenge我

不如到你講下點樣無吹水法?

P&P黎架喎。

成功引到Econ PhDing同AP 同時上水

屌唔係AER呀
你出唔出到先 你D不吹水文都出唔撚到啦

夠猛料既人可以將自己既日記publish top, 前題係有佢咁大粒 大佬佢拎Horst Claus Recktenwald Prize in Economics